\paragraph{Άσκηση 1.a}

Να λυθεί η διαφορική εξίσωση εξίσωση

\[ (1 + 3t\sin{y}) - (t^2 \cos{y})y' = 0, t > 0 \]

αφού πρώτα μετασχηματιστεί σε γραμμική διαφορική εξίσωση 1ης τάξης με την
αντικατάσταση $u = \sin{y}$.

\paragraph{Λύση}

Αναπτύσσουμε τον μετασχηματισμό που δίνεται στην εκφώνηση της άσκησης

\begin{align*}
  u &= \sin{y} \\
  u' &= \cos{y}y'
\end{align*}

Ξαναγράφουμε την διαφορική εξίσωση

\begin{equation*}
  \begin{split}
    1 + 3tu - t^2u' = 0, t > 0 &\iff - t^{-2} - {3} {t^{-1}} u + u' = 0, t > 0
    \\ & \iff u' - {3} t^{-1} u = {t^{-2}}, t > 0
  \end{split}
\end{equation*}

Η διαφορική εξίσωση που προκύπτει είναι γραμμική 1ης τάξης με $p(t) = -3t^{-1},
q(t) = t^{-2}$ την οποία λύνουμε με τον ολοκληρωτικό παράγοντα

\begin{equation*}
  \mu(t) = \exp{\int p(s) ds} = \exp{- \int \frac 3 s ds} = e^{-3\log{t}} =
  t^{-3}
\end{equation*}

Για τον οποίο ισχύει

\begin{equation*}
  \begin{split}
   & (\mu(t) u(t))' = u(t) q(t) \\ & \iff \mu(t) u(t) = \int u(s) q(s) ds \\ &
    \iff \frac 1 {t^{3}} u(t) = \int \frac 1 {s^{5}} ds \\ & \iff \frac 1
         {t^{3}} u(t) = - \frac {1} {4t^4} + c\\ & \iff u(t) = - \frac 1 {4t} +
         ct^3, t>0
  \end{split}
\end{equation*}

Κάνοντας τον αντίστροφο μετασχηματισμό βρίσκουμε

\begin{equation*}
  \sin{y} = c t^3 - \frac 1 {4t} \iff y = \arcsin{\left(ct^3 - \frac 1
    {4t}\right)}, t > 0
\end{equation*}


\paragraph{Άσκηση 1.β}

Να λυθεί η διαφορική εξίσωση

\[ (3t^2y^3 - y^2 + y) + (-ty + 2t)y' = 0 \]

αν είναι γνωστό οτι έχει έναν πολλαπλασιαστή Euler της μορφής $\mu(t, y) =
t^\alpha y^\beta$.

\paragraph{Λύση}

Πολλαπλασιάζουμε με τον πολλαπλασιαστή Euler. Έχουμε,

\begin{equation*}
  \begin{split}
    &t^\alpha y^\beta (3t^2y^3 - y^2 + y) + t^\alpha y^\beta (-ty + 2t) y' = 0
    \\ \iff &(3t^{2+\alpha}y^{3+\beta} - t^\alpha y^{2+\beta} + t^\alpha
    y^{1+\beta}) \\ & + (-t^{1+\alpha} y^{1+\beta} + 2t^{\alpha + 1}y^\beta) y'
    = 0
  \end{split}
\end{equation*}

Θέτουμε,

\begin{align*}
   \tilde{M} &= 3t^{2+\alpha}y^{3+\beta} - t^\alpha y^{2+\beta} + t^\alpha
   y^{1+\beta }\\ \tilde{N} &= -t^{1+\alpha} y^{1+\beta} + 2t^{\alpha +
     1}y^\beta
\end{align*}

Αφού η παραπάνω διαφορική εξίσωση είναι ακριβής, υπάρχει $F(x, y) = c$ τέτοια
ώστε

\begin{align*}
  \frac {\partial F} {\partial t} &= \tilde{M} \\
  \frac {\partial F} {\partial y} &= \tilde{N}
\end{align*}

Επιπλέον, ισχύει

\begin{align*}
    \frac \partial {\partial y} \left( \frac {\partial F} {\partial t} \right)
    = \frac \partial {\partial t} \left( \frac {\partial F} {\partial y}
    \right) \iff \frac {\partial \tilde{M}} {\partial y} = \frac {\partial
      \tilde{N}} {\partial t} \\ \iff \frac {\partial} {\partial y} \left(
    3t^{2+\alpha}y^{3+\beta} - t^\alpha y^{2+\beta} + t^\alpha y^{1+\beta }
    \right) \\ = \frac {\partial} {\partial t} \left( -t^{1+\alpha} y^{1+\beta}
    + 2t^{\alpha + 1}y^\beta \right) \\ \iff 3(3+\beta)t^{2+\alpha}y^{2+\beta}
    - (2+\beta)t^\alpha y^{1+\beta} + (1 + \beta)t^\alpha y^{\beta } \\ =
    -(1+\alpha)t^{\alpha} y^{1+\beta} + 2(\alpha + 1)t^{\alpha}y^\beta
    \\ \implies \boxed{\beta = -3}, t^\alpha y^{-2} -2 t^\alpha y^{-3}\\ =
    -(1+\alpha)t^{\alpha} y^{-2} + 2(\alpha + 1)t^{\alpha}y^{-3} \implies
    \boxed{\alpha = -2}
\end{align*}

Άρα, οι $\tilde{M}, \tilde{N}$ έχουν την μορφή

\begin{align*}
  \frac {\partial F} {\partial t} &= \tilde{M} = 3 - t^{-2} y^{-1} + t^{-2}
  y^{-2}\\ \frac {\partial F} {\partial y} &= \tilde{N} = -t^{-1} y^{-2} +
  2t^{-1}y^{-3}
\end{align*}

Τώρα, μπορούμε να βρούμε την μορφή της $F(t, y)$ ολοκληρώνοντας τις μερικές
παραγώγους της. Έχουμε

\begin{align*}
  \begin{split}
    F(t, y) & = \int \tilde{M} (t, y) dt + h(y) \\ &= \int 3 - t^{-2} y^{-1} +
    t^{-2} y^{-2} dt + h(y) \\ &= 3t + t^{-1} y^{-1} - t^{-1} y^{-2} + h(y)
  \end{split} \\
  \begin{split}
    F(t, y) &= \int \tilde{N} (t, y) dy + g(t) \\ &= \int -t^{-1} y^{-2} +
    2t^{-1}y^{-3} dy + g(t) \\ &= t^{-1}y^{-1} - t^{-1}y^{-2} + g(t)
  \end{split}
\end{align*}

Από τις παραπάνω δύο ολοκληρώσεις προκύπτει ότι $g(t) = 3t, h(y) = 0$. Άρα, η
γενική λύση της διαφορικής εξίσωσης είναι

\begin{equation*}
  \boxed{F(t, y) = 3t + t^{-1} y^{-1} - t^{-1} y^{-2}}
\end{equation*}

\hrulefill

\paragraph{Άσκηση 2.α}

Να λυθεί η διαφορική εξίσωση

\[ t^2y' - 3ty = -2y^{5/3}, t > 0 \]

\paragraph{Λύση}

Ξαναγράφουμε την διαφορική εξίσωση

\[ y' - \frac 3 t y = - \frac 2 {t^2} y^{5/3}, t > 0 \]

Παρατηρούμε ότι πρόκειται για εξίσωση Bernoulli με

\[ p(t) = - \frac 3 t, q(t) = - \frac 2 {t^2}, r = \frac 5 3 \]

Η διαφορική εξίσωση έχει προφανή λύση την $y = 0$. Για $y \ne 0$ προχωράμε με
την αντικατάσταση

\[ u = y^{1-r} = y^{-2/3}, u' = - \frac 2 3 y^{-5/3} y' \]

Πολλαπλασιάζοντας κατα μέλη με $ - 2/3 y ^{-5/3} $ έχουμε

\begin{equation*}
  \begin{split}
    - \frac 2 3 y ^{-5/3} y' + \frac 2 3 y ^{-5/3} \frac 3 t y & = \frac 2 3 y
    ^{-5/3} \frac 2 {t^2} y^{5/3}, t > 0 \\ \iff u' + \frac 2 t u& = \frac 4
    {3t^2}, t > 0
  \end{split}
\end{equation*}

Η παραπάνω διαφορική εξίσωση είναι γραμμική 1ης τάξης με

\[ p(t) = \frac 2 t, q(t) = \frac 4 {3t^2}, \mu(t) = e^{\int p(s) ds} = t^2 \]

Για τον ολοκληρωτικό παράγοντα ισχύει

\begin{equation*}
  \begin{split}
    & (\mu(t)u(t))' = \mu(t) q(t) \iff \mu(t) u(t) = \int \mu(s) q(s) ds \\ &
    \iff t^2 u(t) = \int s^2 \frac 4 {3s^2} ds \\ & \iff t^2 u(t) = \frac 4 3 t
    + c\\ & \iff u(t) = \frac 4 {3t} + \frac c {t^2}
  \end{split}
\end{equation*}

Τώρα, εφαρμόζοντας τον αντίστροφο μετασχηματισμό βρίσκουμε

\begin{equation*}
  y(t) = u(t)^{-3/2} = \left(\frac 4 {3t} + \frac c {t^2}\right)^{-3/2}, t > 0
\end{equation*}

\hrulefill

\paragraph{Άσκηση 2.β}

Να βρεθεί η γενική λύση της διαφορικής εξίσωσης

\[ ty'' + (2-2t)y' + (t-2)y = e^{2t}, t > 0 \]

αν δύο λύσεις της είναι

\[ y_1(t) = e^t + t^{-1}e^{2t}, y_2 (t) = t^{-1}e^{2t}, t > 0 \]

\paragraph{Λύση}

Ξαναγράφουμε την εξίσωση

\[ y'' + \frac {2-2t} t y' + \frac {t-2} t y = \frac {e^{2t}} t, t > 0 \]

Η παραπάνω διαφορική εξίσωση είναι μη ομοργενής γραμμική 2ης τάξης με μη
σταθερούς συντελεστές.

\[ p(t) = \frac {2-2t} {t}, q(t) = \frac {t-2} {t}, r(t) = \frac {e^{2t}} t\]

Τώρα, η διαφορά των δυο αυτών λύσεων είναι λύση της ομογενούς.

\[ \phi_1(t) = y_1(t) - y_2(t) = e^t + t^{-1}e^{2t} - t^{-1}e^{2t} = e^t \]

Ο χώρος λύσεων $\mathcal{L}_o$ της ομογενούς είναι γραμμικός διάστασης 2 και η
γενική λύση έχει την μορφή

\[ \phi(t) = c_1 \phi_1(t) + c_2 \phi_2(t) \]

Για να βρούμε την $\phi_2$ θα χρησιμοποιήσουμε τον τύπο του Liouville

\begin{equation*}
  \begin{split}
    \phi_2(t) &= \phi_1(t) \int \frac {e^{-\int p(u) du}} {\phi_1(s)^2} ds
    \\ &= e^t \int \frac {e^{-\int \frac {2-2u} {u} du}} {e^{2s}} ds \\ &= e^t
    \int \frac {e^{-\int 2/u - 2 du}} {e^{2s}} ds \\ &= e^t \int \frac {e^{-
        2\log s + 2s + c_1}} {e^{2s}} ds \\ &= c_2 e^t \int e^{- 2\log s} ds
    \\ &= c_2 e^t \int t^{-2} ds \\ &= - {c_2 e^t} \left(\frac 1 t + c_3
    \right) \\ &= c_4 \frac {e^t} t + {c_5} e^t
  \end{split}
\end{equation*} 

Από την παραπάνω $\phi_2$ κρατάμε το κομμάτι που δεν περιέχεται στην $\phi_1$
και ελέγχουμε ότι οι $\phi_1, \phi_2$ είναι γραμμικά ανεξάρτητες Πρώτα,
υπολογίζουμε την ορίζουσα Wronski $W(\phi_1, \phi_2)(t)$

\begin{equation*}
  \begin{split}
    W(\phi_1, \phi_2)(t) &= \begin{vmatrix} \phi_1(t) & \phi_2(t) \\ \phi_1'(t)
      & \phi_2'(t)
    \end{vmatrix} \\ &= \begin{vmatrix}
      e^t & \frac {e^t} t \\ e^t & \frac {te^t - e^t} {t^2}
    \end{vmatrix}
  \end{split}
\end{equation*}

Έπειτα, υπολογίζουμε την τιμή της ορίζουσας Wronski στο $t = 1$ και από το
θεώρημα του Liouville μπορούμε να επεκτείνουμε το συμπέρασμα σε όλο το $I$.

\begin{equation*}
  \begin{split}
  W(\phi_1, \phi_2)(1) = \begin{vmatrix} e & e \\ e & 0
  \end{vmatrix} = - e^2 \ne 0 \\ \overset{\text{Liouville}} \implies W(\phi_1, \phi_2)(t) \ne 0 \forall t > 0
  \end{split}
\end{equation*}

Άρα, οι $\phi_1, \phi_2$ είναι γραμμικά ανεξάρτητες και η \textbf{γενική λύση}
της αντίστοιχης ομογενούς διαφορικής εξίσωσης είναι.

\[ \phi(t) = c_1 e^t + c_2 \frac {e^{t}} t \]

Τώρα, για την \textbf{γενική λύση} της μη ομογενούς, όπως σε όλες τις γραμμικές
διαφορικές εξισώσεις ισχύει ότι η γενική λύση της μη ομογενούς ισούται με το
άθροισμα της γενική λύση της αντίστοιχης ομογενους συν μια λύση της μη
ομογενούς. Έχουμε,

\begin{equation*}
  \begin{split}
    y = \phi + y_p &= c_1 e^t + c_2 \frac {e^{t}} t + e^t + \frac {e^{2t}} {t}
    \\ &= \boxed{c_1 e^t + c_2 \frac {e^{t}} t + \frac {e^{2t}} {t}}
  \end{split}
\end{equation*}

\hrulefill

\paragraph{Άσκηση 3.α}

Να λυθεί η διαφορική εξίσωση

\[ y'' - \frac 2 t y' + \frac 2 {t^2} y = 6t^2, t > 0 \]

αν δίνεται ότι οι $y_1(t) = t^4, y_2(t) = t^2 + t^4$ είναι δύο λύσεις
της.

\paragraph{Λύση}

Η παραπάνω διαφορική εξίσωση είναι μη ομογενής γραμμική 2ης τάξης με μη
σταθερούς συντελεστές.

\[ p(t) = - \frac 2 t, q(t) = \frac 2 {t^2}, r(t) = 6t^2 \]

Τώρα, η διαφορά των δύο λύσεων που δίνονται στην εκφώνηση είναι λύση της
αντίστοιχης ομογενούς

\[ \phi_1(t) = y_1(t) - y_2(t) = t^4 - t^2 - t^4 = - t^2 \]

Ο χώρος λύσεων $\mathcal{L}_o$ της ομογενούς είναι γραμμικός διάστασης 2 και η
γενική λύση έχει την μορφή

\[ \phi = c_1 \phi_1 + c_2 \phi_2 \]

Για να βρούμε την $\phi_2$ θα χρησιμοποιήσουμε τον τύπο του Liouville.

\begin{equation*}
  \begin{split}
    \phi_2(t) &= \phi_1(t) \int \frac {e^{- \int p(u) du}} {\phi_1(s)} ds \\ &=
    t^2 \int \frac {e^{-\int - \frac 2 u du}} {s^4} ds \\ &= t^2 \int \frac
    {e^{2\log s + c_1}} {s^4} ds \\ &= t^2 \int \frac {c_2 s^2} {s^4} ds \\ &=
    c_2 t^2 \int \frac 1 {s^2} ds \\ &= c_3 t^2 \left(\frac 1 t + c_4 \right)
    \\ &= c_3 t + c_4 t^2
  \end{split}
\end{equation*}

Από την παραπάνω $\phi_2$ κρατάμε το κομμάτι που δεν περιέχεται στην $\phi_1$
και ελέγχουμε ότι οι $\phi_1, \phi_2$ είναι γραμμικά ανεξάρτητες. Πρώτα,
υπολογίζουμε την ορίζουσα Wronski $W(\phi_1, \phi_2)(t)$


\begin{equation*}
  \begin{split}
    W(\phi_1, \phi_2)(t) &= \begin{vmatrix} \phi_1(t) & \phi_2(t) \\ \phi_1'(t)
      & \phi_2'(t)
    \end{vmatrix} \\ &= \begin{vmatrix}
      t^2 & t \\ 2t & 1
    \end{vmatrix} \\ & = t^2 - 2t^2 \\ &= -t^2 \\& \ne \forall t \in I = \{t > 0\}
  \end{split}
\end{equation*}

Άρα, οι $\phi_1, \phi_2$ είναι γραμμικά ανεξάρτητες και η \textbf{γενική λύση}
της αντίστοιχης ομογενούς διαφορικής εξίσωσης είναι.

\[ \phi(t) = c_1 t + c_2 t^2  \]

Τώρα, για την \textbf{γενική λύση} της μη ομογενούς, όπως σε όλες τις γραμμικές
διαφορικές εξισώσεις ισχύει ότι η γενική λύση της μη ομογενούς ισούται με το
άθροισμα της γενική λύση της αντίστοιχης ομογενους συν μια λύση της μη
ομογενούς. Έχουμε,

\begin{equation*}
  \boxed{y = \phi + y_p = c_1 t + c_2 t^2 + t^4}
\end{equation*}

\hrulefill

\paragraph{Άσκηση 3.β}

Να βρεθεί η τιμή της παραμέτρου $\lambda \in \reals$, για την οποία η διαφορική
εξίσωση

\[ ty^2 + \lambda t^2 y + t^2 ( t + y) y' = 0 \]

είναι ακριβής και να λυθεί η εξίσωση γι'αυτή την τιμή του $\lambda$.

\paragraph{Λύση}

Θέτουμε

\begin{align*}
  M &= ty^2 + \lambda t^2 y \\ N &= t^2(t+y)
\end{align*}

Για να είναι η διαφορική εξίσωση της εκφώνησης ακριβής πρέπει να ισχύει

\begin{equation*}
  \begin{split}
    & \frac {\partial M(t, y)} {\partial y} = \frac {\partial N(y, y)}
    {\partial t} \\ \iff & 2ty + \lambda t^2 = 2t(t+y) + t^2 \\ \iff & 2ty +
    \lambda t^2 = 3t^2 + 2ty \\ & \implies \boxed{\lambda = 3}
  \end{split}
\end{equation*}

Έχουμε λοιπόν ότι για $\lambda = 3$ η διαφορική εξίσωση είναι ακριβής. Άρα,
υπάρχει $F(t, y) = c$ τέτοια ώστε

\begin{align*}
  \frac {\partial F} {\partial x} &= M(t, y) \\ \frac {\partial F} {\partial y}
  &= N(t, y)
\end{align*}

Για να βρούμε την μορφή της $F(t, y)$, ολοκληρώνουμε τις μερικές παραγώγους
της. Έχουμε

\begin{align*}
  \begin{split}
    F(t, y) &= \int M(s, y) ds + h(y) \\ &= \int s y^2 + 3s^2y ds + h(y) \\ &=
    \frac {t^2 y^2} {2} + t^3 y + h(y)
  \end{split} \\
  \begin{split}
    F(t, y) &= \int N(t, \omega) d\omega + g(t) \\ &= \int t^2(t + \omega)
    d\omega + g(t) \\ &= \int t^3 + t^2\omega d\omega + g(t) \\ &= t^3y + \frac
    {y^2t^2} {2} + g(t)
  \end{split}
\end{align*}

Από τις παραπάνω δύο ολοκληρώσεις συμπεραίνουμε ότι $h(y) = g(t) = 0$ και άρα η
\textbf{γενική λύση} της διαφορικής εξίσωσης έχει την μορφή

\begin{equation*}
  \boxed{F(t, y) = t^3y + \frac {t^2} 2 y^2 = c}
\end{equation*}

\hrulefill

\paragraph{Άσκηση 4.α}

Να λυθεί η διαφορική εξίσωση

\[ y'' - \frac {t + 1} t y' + \frac 1 t y = 0, t > 0 \]

άν μια λύση της είναι η $\phi_1(t) = e^t$.

\paragraph{Λύση}

Η παραπάνω διαφορική εξίσωση είναι ομογενής γραμμική 2ης τάξης με

\[ p(t) = - \frac {t+1} t, q(t) = \frac 1 t \]

Ο χώρος λύσεων $\mathcal{L}_o$ είναι γραμμικός διάστασης 2 η γενική λύση έχει
την μορφή

\[ \phi = c_1 \phi_1 + c_2 \phi_2 \]

Για να βρούμε την $\phi_2$ θα χρησιμοποιήσουμε τον τύπο του Liouville. Έχουμε,

\begin{align*}
  \begin{split}
    \phi_2(t) &= \phi_1(t) \int \frac {e^{-\int p(u) du}} {\phi_1(s)^2} ds
    \\ &= e^t \int \frac {e^{\int \frac {u+1} {u} du}} {e^{2s}} ds \\ &= e^t
    \int \frac {e^{\int 1 + \frac {1} {u} du}} {e^{2s}} ds \\ &= e^t \int \frac
         {e^{s + \log{s}}} {e^{2s}} ds \\ &= e^t \int \frac {e^{s} e^{\log{s}}}
         {e^{2s}} ds \\ &= e^t \int {s} {e^{-s}} ds
  \end{split}
\end{align*}

Για τον υπολογισμό του τελευταίου ολοκληρώματος έχουμε

\begin{equation*}
  \begin{split}
    \int (-se^{-s})' &= \int se^{-s} ds + \int - e^{-s} ds \\ \iff \int s
    e^{-s} ds &= -se^{-s} - \int -e^{-s} ds \\ \iff \int s e^{-s} ds &=
    -se^{-s} - e^{-s}
  \end{split}
\end{equation*}

Άρα τελικά η $\phi_2$ γράφεται

\begin{equation*}
  \phi_2(t) = e^t(-t e^{-t} - e^{-t}) = -t - 1
\end{equation*}

Συνδιάζοντας τα παραπάνω, η \textbf{γενική λύση} της διαφορικής εξίωσης είνια

\[ \phi(t) = c_1 e^t + c_2 (t  + 1) \]

\hrulefill

\paragraph{Άσκηση 4.b}

Να λυθεί με τη μέθοδο των δυναμοσειρών το \acrshort{ivp}

\[ \{ y'' - ty' - y = 0, y(0) = 1, y'(0) = 0 \} \]

\paragraph{Λύση}

κάθε $t \in \reals$ είναι ομαλό σημείο της διαφορικής εξίσωσης. Αναζητούμε
λύσεις γύρω από το σημείο 0 της μορφής

\[ y(t) = \sum_{n = 0}^\infty a_n t^n \]

Παραγωγίζουμε 2 φορές

\begin{align*}
    y'(t) & = \sum_{n = 1}^\infty na_nt^{n-1} \\ y''(t) &= \sum_{n = 2}^\infty
    n(n-1) a_n t^{n-2} \\ & =\sum_{k = 0}^\infty (k+2)(k+1) a_{k+2} t^{k} && (k
    = n-2 \iff n = k+2)
\end{align*}

Αντικαθιστώντας στην διαφορική εξίσωση έχουμε

\begin{equation*}
  \begin{split}
    &\sum_{k=0}^\infty (k+2)(k+1) a_{k+2} t^{k} - t \sum_{k = 1}^\infty
    ka_kt^{k-1} - \sum_{k = 0}^\infty a_k t^k = 0 \\ &\iff \sum_{k=0}^\infty
    (k+2)(k+1) a_{k+2} t^{k} - \sum_{k = 0}^\infty ka_kt^{k} - \sum_{k =
      0}^\infty a_k t^k = 0 \\ &\iff \sum_{k=0}^\infty ((k+2)(k+1) a_{k+2} -
    ka_k - a_k )t^k = 0 \\ &\iff \sum_{k=0}^\infty ((k+2)(k+1) a_{k+2} -
    (k+1)a_k)t^k = 0 \\ &\implies (k+2)(k+1) a_{k+2} - (k+1)a_k = 0 \\& \iff
    a_{k+2} = \frac {(k+1)a_k} {(k+2)(k+1)} \\& \iff a_{k+2} = \frac {a_k}
    {k+2}
  \end{split}
\end{equation*}

Για την εύρεση της κλειστής μορφής αυτής της αναδρομικής ακολουθίας γράφουμε
μερικούς όρους της

\begin{align*}
  k = 0, a_2 &= \frac {a_0} 2 \\
  k = 1, a_3 &= \frac {a_1} 3 \\
  k = 2, a_4 &= \frac {a_2} 4 = \frac {a_0} {2 \cdot 4} \\
  k = 3, a_5 &= \frac {a_3} 5 = \frac {a_1} {3 \cdot 5}
\end{align*}

Συμπεραίνουμε

\begin{align*}
  a_{2k} &= \frac {a_0} {2 \cdot 4 \cdots 2k} = \frac {a_0} {(2\cdot 1)(2 \cdot
    2) \cdots (2\cdot k)} = a_0 \frac {1} {2^k k!} \\ a_{2k+1} &= \frac {a_1} {3
    \cdot 5 \cdots (2k+1)} = a_1 \frac {2^kk!} {(2k+1)!}
\end{align*}


Επομένως, η \textbf{γενική λύση} της διαφορικής εξίσωσης είναι

\begin{equation*}
  y(t) = a_0 \sum_{k=0}^\infty \frac {1} {2^k k!} t^{2k}+ a_1 \sum_{k=0}^\infty
  \frac {2^kk!} {(2k+1)!} t^{2k+1}
\end{equation*}

Τώρα, από τις αρχικές συνθήκες έχουμε

\begin{align*}
  y(t) = \sum_{n = 0}^\infty a_nt^{n} = a_0 + \cdots = &\implies 1 = y(0) = a_0
  \\ y'(t) = \sum_{n = 1}^\infty na_nt^{n-1} = a_1 + \cdots &\implies 0 =y'(0)
  = a_1
\end{align*}

Άρα η \textbf{ειδική λύση} της εξίσωσης παίρνει την μορφή

\begin{equation*}
  \boxed{y(t) =\sum_{k=0}^\infty \frac {t^{2k}} {2^k k!} = \sum_{k=0}^\infty \frac
    {\left(\frac {t^2} 2\right)^k} {k!} = e^{t^2/2}}
\end{equation*}

\hrulefill
